運動冷戰前【必先做一件事】為抗爭舖路

經歷了一連串的遊行/集會/示威，進化成黎明行動，再演變成理大中大一戰，然後平安渡過了區選，接著呢？

區選過後，市民逐漸邁向勝利論。但感謝連登提醒，大家當然知道五大訴求缺一不可。但，獨裁的政府不是這樣想，獨裁者永遠只會諗對自己有利的1%可能的可能性：或者香港人已經累了，社會總會有天回復平靜，時間會淡化一切。而一日政府抱有此奢望，一日都不會回應真正訴求。所以，現時要即時做的是粉碎政府1%的幻想。即係，同政府講，香港人永不忘記抗爭，如果政府不再回應訊求或曲解民意，抗爭是不會莫名終結，今時今日的香港人不再是政治冷感的一群。

各手足需明白理解，目前的休息不是運動終止，而是運動冷戰期。畢竟，這五個月發生的事情很多，手足消耗很大，所以我不反對運動回復表面平靜 (或踏進冷戰期)，因為抗爭思路漫長遙遠，就算成立工會/打國際線都不應是香港人一貫嚮往的快快快 [看看Trump Trump，有時談判的致勝點不是拗，而是拖，是拖，拗下又拖下，但不是退]。不過，進入冷戰前，必須先做以下這件事，否則等同運動無聲結束，就係將個波拋返畀政府解決 (現實咁講，從來得佢地有權有錢解決野)。

我認為最有效的方式，安排各界人士/專業界別/學校/社福機構/宗教團體/公司/新選區議員，發表聯署，聯署內容重點如下。
1) [將星期日區選的重點Spin番岩] 星期日的區選是 “變相公投”，市民聲音毋庸置疑，追求民主已成主流，政府必須正視
2) 讉責政府多次曲解民意 [否則政府只會沾沾自喜，錯誤理解為運動終結]
3) 重申港人五大訴求缺一不可 [經過五個多月的公民抗爭，惟有政府回應真正民意，才有機會修復社會矛盾]
4) 政府是惟一可解決社會分化的角色 [學生/市民是無權的]，請求政府盡快回應訴求，以維持香港長期繁榮 [純粹少少下台階]
5) 如果政府未有回應，港人會繼續抗爭，不排除不合作運動/行動升級 [為日後抗爭鋪排]
6) 順便列舉，由6月至今的政府/黑警種種暴行，強調香港已經回不到過去，除非政府回應訴求，還香港人公義

聯署作用：
1) 為運動冷戰期展開序幕 [打仗是要開宗名義]
2) 提醒香港人永不忘記抗爭，亦提醒政府香港人沒有半點退出抗爭之意
3) 合理化日後行動升級的抗爭 [如果政府沒有及時回應]
4) 表明港人堅定立場，打國際線
5) 將責任交番俾政府

當然，與此同時，我知道手足們仍會繼續Grand Plan：修補連儂牆/長期經濟圈/組織工會[感謝廣告界，各界請模仿，萬事起頭難]/國際線+文宣/定期和理非活動/新兵培訓/思考9月配票事宜，同步上映。

同意，請幫我推上熱門，推俾不同界別/話事人。

做

好文。值得一做。

Push

push

Agreeee

為日後抗爭開路。

武力差距太大，打唔到根本

而家抗爭已經唔諗住真打。

經濟線照行。

搞到中共/政府少左几十億，再等CCP自爆。

推

推，各界人仕請開工。

要做。

快d做啊

去馬

仲唔推?

開工

膊頭有花既入哂來俾意見

號召人搞聯署

連署嚟集氣係好提議

聯署好

各界手足，出黎啦。

up

各界聯署開花!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

612 721 811 831 10.1 11.11 11.18
甴近平 甴曱平 習曱甴

呢度有無聯署手足？

推俾更多手足睇

Push please!

諗住係叫大家做運動

推
同意